INDEX > Angel Heart > AHはCHの続編か?

# 平行世界的含义  

Angel Heart不完全是CITY HUNTER的续集。 在写「这是一部续集」的同时说这句话是很矛盾的，但那是因为我认为这样写是介绍AH的最快捷的方式，一般来说。  

常见的续集类型可能有三大类。    
A.描述主人公晚年生活。 例如「株式会社大山田出版仮編集部員山下たろーくん」  
B.主角是主角的后代。例「金肉人2世」  
C.设定在同一个世界，但描绘的是不同的方面/不同的时间。 所谓 "外传 "式的故事。 例如「蒼天之拳」  
（注：C里的外传是否可以被称为续集有点疑问，但在这里，由于它与平行世界的区别，它被置于续集的范畴。）  

北条定义(?)AH为与CH平行的世界 (来自单行本第1卷中作者的评论）。    

首先，什么是平行宇宙？  
パラレル(parallel)ワールド在日语中也被称为平行世界或平行宇宙。 用通俗的话说，这是一个「如果的世界」。 例如，「如果恐龙没有灭绝呢？」，「如果日本在二战中打败了美国会怎样？」或者，离家近一点，「如果今天没有下雨怎么办」。 在电影中，例如，「Back to the future」。 主人公穿越时空，努力阻止这样一种情况：如果他的父母没有结婚，他就不会出生，也不会存在。    
当时间的流动用一条直线表示时，从某个时间点开始，无数个独立的可能的世界分裂出来，每个世界的进展都是独一无二的。 它们通常不会相互交错。 这就是为什么它们被称为パラレルワールド--平行世界。  

![](./parallel.gif)    

所提到的前三种风格的续集只基于一条时间线和一个世界内。 然而，在平行世界中，不同的世界在中间分离后没有时间上的连续性，它们彼此之间没有关系。  
从这个角度来看，平行世界不是所谓的 「续集」，也就是说，AH不是CH的续集。    

现在，如果AH是CH的平行世界，一定有一个分离的条件--一个「如果」事件。  

我想到的第一件事是  
「如果香死了呢？」  
此外  
「如果那颗心脏被移植到别人身上呢？」。    
如果这就是全部，似乎AH可以被认为是CH连载结束后的一种可能性，转折点就在连载结束时，但实际上并没有这么简单。 这是因为，正如作者所评论的，AH世界中的CH人物并不相似。  

这些差异从连载之初就被注意到了。 假设AH的世界是CH之后的世界，那么，首先，香的年龄与计算结果不符，海坊主外貌和冴子的头衔也不可能是作为续集的改动。 此外，许多应该存在于CH的人物都没有出现。  
明显的区别是第54～58话里獠和香，以及香的哥哥幸秀（他在AH世界的身世未知）之间的相遇，这与CH完全不同。此外，Saeba"CITY HUNTER"本身的含义和诞生也与CH不同：在CH中，"城市猎人"是獠在美国后使用的化名，但在AH中，槇村是第一个"CITY HUNTER"，然后獠才出现。事实上，故事的基本部分是不同的，这意味着作为一个平行世界的分歧点要回到CH连载里所描写的时间之前。可以认为这是基于「如果他们的会面本身是不同的」这一条件分歧。  

然而，另一方面，如果我们把注意力集中在一个点上，即獠和香之间的关系，AH开始时的故事描绘方式只能假定读者对这两个CH人物很熟悉。 獠出现的场景、他的行为和他与冴子的对话对读过CH的粉丝来说是相当明显和震惊的，但如果不知道CH的人看这个漫画的话，他们可能会发现很难理解他们是谁以及他们的对话意味着什么。 

毕竟，在故事开始之前，AH的世界已经与CH的世界分道扬镳，但人物却站在读者对CH中同名人物的认可上......也就是说，它采取的立场是 "你认识的那个人物回来了"。 最重要的是，AH在杂志和广告中的口号之一是「冴羽獠回来了」。    
在这个意义上，它仍然是一个「续集」。  
没有AH就有CH，但没有CH就不可能有AH。  

北条司是一个喜欢模棱两可的作家：在CH#57中，在海原和獠的决斗之后，有一个场景，应该已经死亡的海原与獠交谈。 至于为什么会有这样的事情，他只说留给粉丝们想象的空间。 首先，海原神这个角色本身在《CAT'S EYE》中就有一个同名同貌的人物，他对此做了一个模糊的评论说：如果你想把他当成同一个人，请享受这样的想法。   
也许他们并不是真的想宣布AH和CH完全不同，而让它们含糊不清。 然而，反应是如此强烈，以至于他们别无选择，只能说它们是平行世界。   

CH在连载前画有两次故事。 它们的设置也与连载的CH有些不同。 如果这些CHs继续保持原状，会发生什么？   
另一个CH和它的平行世界/后继者AH，可能已经被创造出来。   

＜基于上述，每个系列之间的相关性在图中说明。 仅供参考。＞  

![](./tree.gif)    

（[ ]里的角色是（译注：在故事时间线上）已经存在的角色。）  

[BACK](./ahsequel.md)  
[NEXT](./ahface.md)  